---
title: ARTS 打卡计划
date: 2020-06-07 10:51:00
tags:
- ARTS 打卡
categories: ARTS 打卡
---

ARTS-打卡计划

<!---more--->

ARTS打卡计划是由左耳朵耗子发起的一项学习打卡计划：

> 在我看来，别人讲，或者是自己看书，或者是让别人演示给你，都是在被灌输的被动学习，只是的留存度最多30%，不能让你真正获得学习能力。最有效的方法，是通过思辨，践行，总结和归纳，真正输出自己的知识地图。否则，你只是在机械地重复某件事（记忆知识），而不会有质的成长的。

什么是ARTS打卡计划：

# Algorithm

每周至少做一个Leetcode的算法题，主要是为了编程训练和学习。如果不训练你看再多的算法书，依然不会做算法题，关于做Leetcode的优势，可以看左耳朵耗子的这篇文章：[LEETCODE 编程训练](https://coolshell.cn/articles/12052.html)

# Review

阅读并至少点评一篇英文技术文章。主要是为了学习英文，如果英文不行，基本上无缘技术高手，推荐：medium.com。

# Tip

学习至少一个技术技巧，主要是为了总结和归纳在日常工作或者学习中所遇到的知识点。

# Share

分享一篇有观点和思考的技术文章。主要是为了建立你的影响力，能够输出价值观。



# 打卡要求

每周打卡一次，可以写在任意地方。